窮父母 窮思想

男朋友屋企人住公屋 ，父母係死慳難慳果啲人。
有時真係唔明慳果少少錢但係搞到自己咁濕濟既思想 ，同埋係處事既思想都好奇怪 ，份人好唔大體。

例如 ：出街食飯請佢地食，食完話貴，自己屋企煮好過，其實都係一人百幾兩百都唔係貴，出去食餐飯係開開心心嫁喇，都有說話聽。

會慳埋啲電費 ，天氣熱唔開冷氣開風扇 ，勁多風扇係個廳度 。廁所長期唔開抽氣扇 ，驚開得耐仲會短路 （乜唔係比你長開嫁咩）搞到廁所濕曬 ，係廁所'勾'菌 。仲有好多其他野係會估唔到可以咁慳的。

跟住間屋又唔係細 ，房又唔間多個 ，係個廳擺張床就算 ，搞到間屋啲格局真係 。夜晚出出入入 個死人鐵閘又鬼死咁大聲 ，一定會嘈到佢地 。老人家好醒訓嫁喇嘛。

有病唔肯睇醫生亂咁黎 ，同男朋友講係濕疹又唔信 ，聽佢老母講亂擦野，用西瓜霜黎喇佢 。最後未又要去睇醫生 （明明有得claim番都唔去睇 ）

安於現狀 ，有間屋住下就算 ，完全冇諗啲仔女 。
講真舊時兩公婆有做野就一定買到樓 ，況且佢地咁慳。
家用一定要比得足 ，如果唔係一定會有說話講。
男朋友獨仔黎 ，比完家用冇左三分一 電費租果啲都好似係佢交 。
但係見到我男朋友買下野， 就話成日亂洗錢 ，唔儲錢買樓
不能盡錄....

（雖然自己屋企唔係有錢 ，但係我父母就好識為仔女諗 ，盡力比最好既野比仔女 ，洗錢唔會就住就住 ，寧願自己辛苦啲 老豆舊時都係做擔擔抬抬既工 ，果時家姐同兩老逼係十幾個人既屋仔度 ，可以申請公屋都冇申請到 。自己努力搵多啲 ，為左買樓， 唔想自己既仔女係公屋環境度長大。諗番起覺得我老豆好偉大 ）

果種環境同思想上既差異真係好難搞 ，我覺得窮都唔緊要 ，你係叻一定係有你既價值 。但係好多時係加埋啲窮思想 ，搞到個人好短視 ，諗盡辦法去慳埋個一蚊幾毫 ，而唔係諗點樣去搵多啲 ，將啲錯既野再灌輸番比下一代
（好似有啲長 唔好意思 ）

標題 8/10
内容 2/10

思想好似我老豆老母

我都覺自己長氣

唔好咁容易比佢地影響到就得喇[

窮撚思想累一世
搵過個好過

冇 我好大洗
不過屋企又唔係窮 但如果我老豆思想上進啲 我下半世人可以唔洗做

但佢又真係對我好好 不過佢就好冇安全感

我都好大洗 係佢父母眼中應該覺得我洗錢洗得好過分

同情，父母窮都無計㗎

我老母成日問我有幾錢儲起左
我答完 佢話得咁少
叫我唔好去咁多旅行

爭啲以為你講緊我屋企

巴打住私樓定公屋？

公屋，因為呢啲思想成日嘈

搬咗出嚟住好返啲

去少幾次都改變唔到啲咩嫁啦
佢地根本唔明去旅行有幾爽 咩都唔洗諗淨係洗錢

窮父母加上大陸低學歷，死迫爛迫自己仔女讀書，覺得仔女入到U就一定可以改善生活

之後強迫自己仔女補習，考得唔好又打又罵，然後覺得一定會出人頭地
殊不知咁做會有反效果

我媽又係果啲成日話我亂洗錢

老爺奶奶慳過鬼點都好過爛賭周身債

雞先定蛋先既問題

我有個補習學生都係咁 不過佢應該係公屋富戶果啲黎

點解可以儲咁多

真心咩

老爺奶奶又講遠左少少

班窮撚根本唔明就係因為你個腦唔得所以咪窮。

大把有錢佬度縮啦
睇下咩位豪氣就
知係唔係成功人士思維

呢啲思想太守舊

唔肯跳出框架

下你咁不滿咪分手囉，何必屈就自己

同我老豆老母一樣
洗佢幾千蚊牙痛咁聲
股票輸十幾廿萬反而冇感覺

結論係 : 你男友唔啱你, 你都係過主

我老豆老母都好慳, 因為生幾件. 上一代思想係咁, 要佢地改變係要有過程, 尤其當有孫出世, 個孫話要出去食 buffet 就食 buffet, 個孫話去旅行, 咪跟住去旅行, 到時就唔會投訴亂洗錢. 而且到佢地年紀再大d, 想佢地再煮多餐比你食, 都有心無力.

況且, 佢地慳埋d錢, 最後又咪落左佢個仔既袋裡面, 不過你都係等唔到果日架喇 揾過同你洗錢步伐一致既男友, 同屋企人.

如果人工大半養兩老 儲唔到錢就冇將來

真係搵過條新仔都得

完全無將來

你第時嫁過去肯定比人糟質

窮係咁嫁啦
你估佢想咁樣咩

唔好結婚
做奶奶恰到你仆街
淨係日日都講句有骨說話都夠拮死你

養到你個閪賬卜卜仲咁多嘢講

感覺上你睇唔起你6299

唔係錢唔錢既問題 慳埋啲錢講真有幾多姐

未諗到咁遠 我仲好後生 不過真係有諗過長拍落去

咁我父母夠窮過喇 窮都可以好有思想去擺脫嫁嘛

諗盡辦法去慳埋個一蚊幾毫 ，而唔係諗點樣去搵多啲
呢句講得好啱

兩個人一齊儲都有機會既

除左個標題，成篇野用黎醜化節儉呢種美德

用以合理化自己大洗，鐘意去旅行既消費性格

窮人住公屋，第一原因係運氣差，冇投身係啲送錢行業，又冇遇到貴人指引，一世窮忙

第二係不思進取，自視過高，沒有成長心態不斷學習，打磨自身技能智慧，提升自我

第三就係短視，日子日復日過，沒有考慮十年廿年後生活，儲夠錢就去旅行，玩，買野，洗曬就算，並沒有有錢花在可增值資產上面

如果唔係父蔭，除非好好運，若只能靠自己，我相信樓主都好可能住係公屋，擁有著自以為是的思維

你搵幾多，佢搵幾多？

我媽以前返工儲到7,8萬想再向銀行借錢當首期買私樓
但要我老豆幫手簽名 不過老豆唔肯
覺得晒錢
結果而家住公屋
之後我老母唯有寄望仔女讀到大學養埋佢
自問唔係讀書材料 自細鐘意art 不過搵唔到食唯有放棄 揀左econ
最後死好運入左u 不過無咩可能買樓啦
我就希望將來儲錢移民 去外國過退休生活

話唔定踢佢兩老入老人院，然後自己霸住間公屋住，或者換張綠表抽居屋。 講真，未入門都開晒 post 公審人地，樓主你都係揾過件，價值觀唔同無話對錯。但唔好見到有個識送 ip，又識抽下新股買下輪既新仔，然後比帽而家條仔戴攞。

重睇喇
一冇醜化節儉 二冇合理化自己大洗 我而家都有儲錢 去旅行果啲 搵錢去旅行有咩問題 到時出黎做事就唔可以好似讀緊書果時咁任性去旅行
你自己都有講喇 係短視 不思進取 關咩好唔好運 父唔父蔭既問題

姐係你老豆唔洗出錢 但唔係簽名？

好多窮人最大問題係窮思想，呢d人就算比佢發達都會一樣過住窮人生活

我以前都有呢種想法，覺得父母蠢唔識教，貪埋啲小便宜，又慳埋啲唔應該慳的地方，但上年一齊睇居屋新聞時，傾傾下先知原來佢儲儲埋埋幾十萬，話留俾我買樓用，所以可能上一輩有為你著想，只係唔識得表達

咁你有冇諗過改變？冇就繼續做窮人，你同你父冇分別

所以咪話窮人唔好生仔

飛撚咗佢啦
第時結婚住埋一齊仲難搞

呢啲思想已經根深蒂固無得改

睇完你打既野唔係好明白佢地點樣唔識為個仔諗
諗既方式同你唔同遮
佢地諗法係慳得一蚊得一蚊
可能就係留返啲錢比個仔買留，結婚
第時老左退休有個錢，有咩大病痛都唔洗要個仔攞錢出黎
但你就一口咬定佢父母唔識為佢諗，窮人窮思想
可能佢地係窮，係慳
但不至於咁不堪遮

睇就知學生寫

如果窮到要兼職揾錢去旅行，不如睇下書學下野，增值下自己

無係後生就可以任性，冇計劃，你而家大洗，有無諗過日後幾時先上車？有冇計劃？

諗野不能無視機率問題

人就算好努力，諗好遠，成日增值自己

都不過只係將成功機率提升幾%

佔最大成份的還是 天時 地利 人和，即是運氣

諗住好努力就一定成功，那叫天真

最後你而家住果層樓你有冇份供？你知唔知出面要租幾錢？唔係父蔭係咩

但你條仔已經俾佢老豆老母啲垃圾思想洗晒腦
你同佢結婚盞日日為錢嗌交
況且睇你地都儲唔到錢搬出嚟住

成家人未試過出街食
寧願放工返黎煮,煮完都差唔多9點先食
都唔肯買外賣返黎食,講價錢其實差唔多
你話健康d,又唔太覺

睇下慳黎點洗先係重點

我如果有個女咁識諗，我一定焗佢全份糧比我，等我幫佢管理住

第一，自己煮真係好過出街食，又污joe，買海鮮， 靚魚都唔知幾正，相同價錢係街食垃圾。
第二，節儉係美德，我見唔到佢地節儉到癡線個種，姐係開大小小水喉都屌個d

會本窮爸富爸俾佢睇

正正繼承左窮思維，不思進取，仲以為黃金係天上掉下來

講真，相同價錢，買條東星嘆下，好過係街食垃圾西餐龍脷柳，一d魚味都無。

有時出街食唔係為咗食好野
係唔想煮得咁辛苦

無恥到認自己大洗，根本冇諗過將來

如果有幾分姿色，揾個老襯埋單啦

咁識嘆，想靠自己成家立室？除非輪到公屋啦

點講出去食都係貴，有時焗住先冇計

點都唔係樓主咁將出去食同孤寒掛鉤囉

佢地唔慳到隻狗咁，你地將來邊有錢俾首期。

唔開冷氣開風扇就係窮人思想
真係睇得太多連登

有乜機會？倫敦金？傳銷？

係 收工已經7點半 就算屋企有餸 趕到番去八點半先食得 仲要執野洗碗
唔係日日出去食 一餐半餐唔係好過分姐

真係掉番轉黎講，慳錢用得其所係向上流思維

大洗，冇計劃，正正係窮人思維

難民心態

重點係：開源節流兩樣都好緊要 死慳爛慳舊錢唔會升值 咁點解慳埋慳埋咁多錢最後生活冇改變到 就係因為慳埋既錢只係佔你搵到既好少

我屋企都係咁，但唔覺得有問題
窮係要慳㗎啦，樓豬諗法完全係未捱過嘅溫室小花
百幾二百一餐對窮人嚟講係貴，小病小痛睇醫生絕對係係不必要開支
慳錢都可以話錯觀念，有冇諗過係你太離地呢

樓主有冇開源妙計先？

幾把風扇吹住自己過癮咩 有需要就要開嫁喇

前提咪慳錢累責本金囉

佢地無亂話發達啦發達啦,搞埋D乜1040.已經好好.

冇話錯觀念啊 你放錯左個重點
小病小痛拖得耐都未好 我覺得係要去睇醫生

家下唔係去少次旅行就買到樓年代。

一定啦，好同意

十年前肯月供下股票今年都應該贏幾倍啦
窮人最大鑊就只係識死草爛草 或者打幾廿份工搵得果一萬幾千

我都唔敢話佢小花，覺得想洗就洗係理所當然

唔係話唔慳，但有需要就用
病就要睇醫生，我就從來唔慳呢啲錢
同埋大家都唔係醫生，好難分係咪真係小病，定抑或係大病先兆
萬一拖拖吓變大病真係辛苦自己

食嘢嗰度我睇樓主係話佢請，人哋請都要畀說話人聽係咩玩法？

我就係想講呢點 啲人死chur住話乜唔應該慳呢一點

我老豆成日講 慳個一千幾百唔通會發達咩

得閒入下財經台啦 隨時連登最高汁既手足係哂果度

同我屋企都幾相似
好安於現狀
我都係無房訓
依個問題我諗左好多年都講左好多次
但佢地都覺得無問題
我無能力改變佢地既思想
不過我都係好愛我屋企人

係 錢一直係搵番黎唔係慳番黎
不過窮人唔會明 最慘係將呢d垃圾思想傳比下一代

真係 講真啊 佢地年紀都唔細 之前咳左兩三個星期都未 又唔肯出去睇醫生 覺得好少事 睇醫生用得幾多錢 又唔係成日睇 拖住黎搞 真係小病變大病 佢地成家都係覺得睇醫生係曬錢曬時間

好父母應該寧願慳自己
但對仔女絕對唔慳得

成日見到你啊

我父母就係咁

搵得多先儲得多

老老77 一早已經放棄左同時事台班傻鳩嘈 係你仲咁有心機覆佢地 呢度唔係細蚊仔就係雙失憤青

你係咪我女朋友
講d野同我屋企一樣

公屋囝囝？

好父母應該教仔女點開源

你呢d咪窮人思想

你出街食睇你肯比幾錢，去邊食。有時出街食係食埋氣氛

覺得啲人好似閱讀理解攞零分咁

我男朋友應該冇開account

慳其實唔係問題，慳錯位得不償失
窮人最大問題係唔識開源，剩係覺得慳埋就有錢

頭手靚海魚，你有時有錢都未必買到。況且你識唔識整得好食都係問題

窮鬼父母大多係鐘意抹殺仔女搵錢既方法

呢樣真係
條友捕左幾個月 比佢等到波跌浪
呢個星期反彈浪 唔計其他 淨係騰訊佢都已經執到皮幾
慳既話唔知要慳到幾時

唔識洗錢既人
點有動力搵錢
人要應貪則貪

點知舊錢已經比通脹搞到唔值錢

慳+saving無問題 如果家庭月入有8-10萬
但搵得一萬幾千都只係諗慳就死火啦

你覺得

慳 > 短視 > 不懂投資賺錢

我覺得

無知識 > 短視 > 大洗 > 冇足夠資源投資賺錢

而慳錢，根本係優點，要節流

要開源，老老豆豆，老豆老母幾廿歲人你仲想佢地點突破

佢地今日已經盡最大努力幫下一代，仲要比你屌

我唔屌醒你真係對唔住連登兄弟

另外，以閣下識見，唔好再睇書學股啦，股唔係人人岩玩，要有自知之明，自己死好，唔好害埋條仔

所以我嚟緊同frd搞生意，都唔打算講俾老豆老母聽
佢地只會話唔踏實蝕死你等俾人呃乜乜乜

真 唔識洗錢 係冇動力搵錢 因為唔知搵得多錢既生活儲會有幾大改變

窮人好多都唔敢博 唔敢離開comfort zone 自己每個月貢獻幾千蚊比馬會都唔肯月供下5 66 823 2800 呢d優質股

你可以去同住劏房啲細路講佢地老豆老母已經盡咗最大努力

god bless you
只可以講黎緊既香港只會令你越黎越辛苦
祝你好運

我已經mark好曬 月供邊幾隻 一跌就開始供

諗緊會唔會係中國人傳統思想:食住家飯
我屋企人年中無休,返工放假都一樣自己買餸返屋企煮

講咁耐向上流原來係叫人投資買股

可以屌佢蠢，屌佢廢，而唔係慳錢囉

慳唔係唔慳 但係要應慳則慳
你話唔開冷氣開風扇我覺得ok
但病唔睇醫生搞到小病變大病
廁所唔開抽氣扇搞到發晒霉
呢啲就慳錯地方搞到得不償失

直情零分

信大師

炒賣投機 經濟起飛

投資唔一定係股票 你搵到其他辦數開源都無問題
只係香港地既玩法真係咁 就係咁現實咁核突

係 十幾年前兩個人搵一萬幾 慳埋係買到樓 但係住緊公屋既佢地唔會諗住買 慳左幾十年 當真係比你慳到一個首期 但有冇諗過你舊時已經其實買到 變相係得不償失 結果要下一代買到樓

人地寫得咁清楚係慳埋啲唔應該慳嘅位
你就理解做佢屌慳錢呢樣嘢

以為自己條女開po

只係想講大牛市機會唔多 人生有幾多個牛市？

同意，但絕對唔係窮思維

我老母都煮足一日三餐一年365日
但你錫你屋企人就唔忍心佢一年到晚咁辛苦
所以大時大節都會出去食

但係高位買 有機會一跌就要好幾年多既十年先番到家鄉 除番開好似都拉高唔少

講野咁似死八婆

最慘係佢地呢種思想係去到而家
成日同佢地講租樓幫人供樓 佢地又覺得無問題
仲話買樓係on9
又唔諗下幫人供樓到頭來係乜都無

窮人思維包括鳩慳

慳錢都唔岩

不過有得claim都唔睇醫生

岩呀，腳踏實地終需乞食，親機會 all in，唔搏一搏就窮思維窮一世

我老豆就係咁 我老母就博殺型 早年搵到錢 老母叫買多層樓係 香港 一層澳門 老豆又話驚風險大 又話澳門危險 又呢又乜 而家我都大個哂 想搵個錢結婚生仔都無 唉

可以飛。
有無諗過有日因為他父母的意見而同你吵架?
這個男朋友會因為父母的事而當你妹仔咁用?

公屋撚 但係父母係相反
會慳 但我地更明白有啲錢係要洗
公屋最大問題唔係公屋本身
而係周圍嘅環境同人口

屌你咁不滿咪分手囉 屋企裝修差既咪儲筆錢搞過佢。唔講以為你同緊佢老豆老母拍拖，最緊要自己條仔識諗

你而家可以豪洗係建基於你老豆既辛苦

我覺得洗錢應洗得洗，要洗嘅唔好慳，貴啲都無所謂，值得嘅；唔應洗嘅一毫子都唔會洗，唔好嘥錢。

慳錢出發點冇錯，而每個人都有唔同準則，例如有啲人會行多幾步唔搭車，一次買多份平啲

又可能林超英上身，唔開冷氣

有啲人根本唔信西醫，覺得曬錢，信自然療法

以上總總，為慳錢行為，佔主文內容六七乘

樓主就將呢個行為引申成，冇遠見，唔識投資賺錢，最終帶到主題，窮思維

而慳錢行為跟貧窮根本冇因果關係，跟窮思維更扯不著邊際

咁有見地，我點唔屌佢

死唔認自己父蔭，以為自己兼職下，任性就大曬

冇諗過原來每日學費都係老豆出

慳錢儲錢同投資係2部份黎.
儲錢係第一步.累積資本.
投資係第二步,資本投入.
做好第一步.先進入第二步
無第一步.講第二步做乜.

學投資不如學投胎

只係覺得樓主係窮人但以為自己洗到錢就唔窮

有啲位你男朋友屋企人太慳，
好似厠所唔開抽氣扇
但唔代表慳等於窮思想

我認為有啲位可以慳，可以儲錢

有啲位可以唔慳
我記得我細個搬屋
屋企人要全家人一件一件傢私，雜物
搭巴士站再搬去新屋，辛苦自己辛苦屋企人
呢啲咪on9 ，4-5條友嗌貨van仔，慳時間慳力

但係樓主你係好鐘意洗錢，
成日食好野去旅行
唔係唔比你揮霍
而係你根本無咩理財觀念
遲早唔識節制碌爆卡
你到30歲人分分鐘連應急錢都拎唔到
最後靠父母

你男朋友屋企慳係因為佢地為將來作打算
或者佢地無明確目標去儲錢
但係佢地出咩事既時候
分分鐘可以嘔返舊錢出黎
我估你男朋友屋企人無咩學識或者特別手藝，
儲錢先係佢地再能為自己家庭同將來做既野

對比返你講啲野
你先係最短視果個

脹卜卜？營養不良？

分享下你個d富貴思想，唔中意食街旣垃圾都叫窮人思想，你係咪連登上多左壞腦。
屋企煲煲湯過千要話你聽咩，除非你本身好富貴，食親都高級餐廳，唔係有乜好野你食？

[長文]有冇人家境好咗，但係屋企人仲攬住啲窮撚/小農思想過世?

屌那媽
明明講緊同一樣嘢
我開post就畀人瘋狂腐皮
個個入到去就spin鳩我炫富、唔識諗、大洗、唔孝順乜柒都有

呢位絲打就冇事

唯一唔同就係我住私樓,絲打男朋友仲捱緊公屋
之前腐皮我個post嗰班唔係酸就肯定係狗公,仆街屌你老母臭閪

冇j你之前post.

原來呢刻先係最好既畫面.

最仆街就係頭幾個reply
喺度屈鳩我想兩老洗錢落我度
屌,我咁大個人有手有腳夠識返pt啦,洗撚r零用咩 戇撚鳩

明明我本意係想佢哋既然捱咗大半世人,享受下生活
例如出街買嘢相差兩三蚊就唔好由街頭啲鋪頭比到街尾比足十條街,有咩想買就盡情買獎勵下自己etc

係連登有鳩同冇鳩出po差好遠
身體殘障既話 係囡開po既會一面倒正面 懶積極說話直到1001
仔既 冇人覆兼個個叫你重刷首抽
利申 預左落地獄

想當年19歲考到車牌老豆就即刻買車比我

好過又窮又大洗，仲充大頭鬼個d啦

臭雞
你都係想講男朋友比唔到好既物質生活比你姐

咪樓主隻臭雞lor

好撚似我老豆老母
窮撚咪生仔啦
兩老未到退休年 已經等緊我養 老母重叫做下野 老豆條廢柴十幾年係屋企唔想做野
搞下無聊野 同貼街招果d 鬥過 戇撚尻
同佢地嘈 就講因為養我咁多年 我點都要收聲

窮唔撚係罪
冇常識先係

睇哂成篇文，短視嘅人似乎係樓主。

如果我係你男友 見到你咁講自己父母 我會好唔開心。 將心比己呀絲打。 絲打係度講就好啦發洩下好。
再者你都識講你男友都對你好好 咁其中好大原因係佢父母教到佢成個咁好仔。
同埋你同你男友Day1 開始 你都大慨知佢住公屋 屋企家境mama嫁啦。

係 我都係上黎呻下 有時覺得佢既環境都幾無奈 又要儲錢買樓 又要養屋企人 老人家有起病上黎 又要一大筆 屋企負擔咁重 佢老豆老母仲覺得佢好大洗 其實佢都已經好慳

好中

唔好結婚 你會死

我屋企人都係咁既思想

咁你做人女朋友嘅，可以的話咪幫輕下人囉，出街食飯唔好食咁貴，AA制或者有時請下佢食飯睇戲，係咪好過話佢呀爸呀媽唔俾佢洗錢呢？

住咩樓都有呢D人
係人既問題

窮思想 唔上進
有時都唔知點同呢個人挨落去

親戚已經有三層私樓，都係咁諗野
明明自己唔飲得咖啡奶茶，加兩蚊可以揀其他飲品，都要慳果兩蚊叫杯咖啡夾硬飲
去麥記見職員識講兩句英文就好驚訝人地「咁好學歷」都做麥記

層樓真係「捱」返嚟，唔係「賺」返嚟，宜家一般人努力二十年都買唔到一層樓

我同佢都已經少左好多出去食喇 多數係佢屋企食 同我都會請 有時見到佢地咁慳法 真係 人老左都唔識享受 死慳爛慳 到頭黎未又係搵著自己黎搞 有病唔去睇醫生 廁所濕濕又易跣親又多菌

都起碼自己有個錢 唔洗子女擔心啊 如果你同佢熟就叫佢改左佢喇 對身體唔好啊

一啲價值觀儲落左

好難改

影響個仔

以前我父母都係咁樣
但係近年我洗返佢地腦
話比佢地知 一個人唔買奢侈品 一個月洗得幾多？
最緊要係有本事搵多啲錢 買啲質素好價錢合理嘅嘢
唔係樣樣都度度縮縮咁做人好辛苦

樓主年紀輕輕咁識投資真係好勁，呢刻可能未出現問題，但慢慢樓主見識多咗，可能會覺得男友同自己價值觀好唔同

可惜我也是窮思想，我不喜歡風險，不喜歡投資

咁我又唔方便講呢啲既

睇到嬲嬲地 諗起有個朋友屋企係咁
永遠八點都未到成屋熄撚哂燈
因為佢老豆話要慳電
去佢屋企廁所用廁紙都叫我用少格
洗手都最好只開dd水
On99 勁唔慣 所以都盡可能避免上去佢度
個朋友又係感染埋佢屋企啲嘢
房燈都唔多開
自問屋企都係窮 但連呢啲咁細嘅位都慳
我覺得咁樣做人真係好辛苦
或者樂觀啲睇 好環保

對客人都咁又嚴重左啊

大把人住私樓都慳到on99咁
儲埋d錢唔知用黎做咩

上一代人有種思想叫「小富由儉」
但而家慳儉係戇鳩
因為慳埋啲錢一個通脹已經食晒你
仲要搞到你嘅生活質素倒退

最後慳完又冇多錢到 搞到自己咁辛苦

慳埋第時幫你老公畀首期你就會多謝佢架喇

好記得廿頭拍拖買左個銀包好鍾意，講緊百幾二百蚊非名牌，咁忍唔住同當時男朋友分享啦 點知佢第一反應：想你慳啲...你買個銀包三位數....係我媽平時返幾個鐘先有既錢
幾個月先買一次野既我，次次想同佢分享佢都有微言 我發覺好多時無法同佢分享生活既快樂

重要係我發現呢類人好抗拒睇醫生，果陣我暑假做診所護士，有咩可以問醫生，但佢唔舒服既時候完全唔會聽我意見，淨係聽媽啲勁怪偏方....但佢成個人平時都好「散」弱 ，屋企又污糟到我唔會敢係度食野

係咪叫窮思想唔知，只能講太保守同落後

花左大半世人，其實冇真正生活過

搞到個人好短視 ，諗盡辦法去慳埋個一蚊幾毫 ，而唔係諗點樣去搵多啲

全文重點
窮人可以窮 但唔可以蠢
唔可以情緒化 唔係只會一直窮

窮人本身就係蠢
但香港宜家出現左好多醒既窮人
因為宜家無父幹真係好難發圍

樓又買唔到 打份牛工

一睇就知屋企有俾零用
平時份糧淨係早午餐 電話費
家用都唔使俾

分手啦
一齊唔到落去 過唔到人世㗎

如果你話淨係佢父母係咁都算
最死佢本人都係咁

窮人衰就係衰在個思想 永遠都驚呢樣個樣 所以一直都無突破 一直窮落去

分享我老爺奶奶啦

佢地係大陸落黎 公屋富戶 大陸有樓收租果啲
但好鬼慳 慳到點呢
夜晚7 點幾8點
全屋可以只開廚房同飯廳既燈
客廳唔會開 咁咪好黑媽媽囉！
我自己習慣要成日都光燦燦，由細到大都係
去親佢到食飯都好似去西餐廳燭光晚餐咁

我地兩公婆一年去1-2次旅行
就係咁話我地大洗要慳啲

個女讀左一年ling u考得番去city u
係咁同我講話佢個女哂錢
講左好多次 我要同佢講讀間好啲大學
第時搵多啲錢 佢先罷休（又係錢）

仲有好多好多
典型果啲有錢，但度縮，斤斤計較果啲人
其實上一代如果捱得好辛苦都會咁

但後生果代都咁就無得救
根本好難過人世，價值觀同金錢觀差太遠

佢父母咁計較既人
你地真係結婚買樓 你估會放過你咩

其實樓主點定義自己係窮？我會覺得當你番pt滿足到自己想要既已經唔叫窮.
男朋友見到依個post之後成晚無理過我，我想講就算我係覺得自己窮，係人地眼中我都係有錢女一個，（咪撚屌我溫室小花/show off先）無錯我絕對係靠老母收入令到我今時今日可以有錢想點洗就點洗，但我都經歷過無錢既時候同老母一齊捱窮既日子，只係依家捱過左啦開始好啦物質生活都叫做係滿足啦
老母做生意，係岩既timing放膽攞錢出黎做投資，先可以成功將舊錢越滾越大，而從來我地都無慳到日日正係食住家飯唔出街食，病左都唔敢睇醫生

男朋友好慳家我覺得係一種美德，甚至同左佢一齊之後我都一直改善緊自己大洗既習慣，搵佢做榜樣學佢咁慳住洗，但我都認同樓主既point,應洗得洗應慳得慳，慳唔係問題，錢搵番黎唔係洗既咁搵黎做乜？樣樣野咁根根計較到頭來又得到乜？我唔介意搵得多過佢佢又介意d乜？

樓主講既野雖則mean左d，但佢地事實的確唔識洗錢，將搵埋既錢草起，草完唔用，但分分鐘佢地草左幾個月甚至幾年既錢只不過係等於成功人士一日投資贏番黎既個筆數，佢地無諗過點解人地做到自己做唔到，係咪叫窮思維我唔知，但我唔會怪/埋怨佢因為我愛既係佢唔係佢既錢，佢鐘意點慳同我鐘意點洗無影響

我都係

返下兼職買下股票自己搵自己洗晒佢
就可以用一副成功人士既口吻
批評人地節儉養起成頭家係窮父母窮思想
鄧你條仔可憐

咪係
明明節儉係美德
小富由儉
同埋我覺得佢睇得個世界太簡單
投資好似一定賺硬咁

同埋感覺樓主你其實係嫌你男友無父幹

同埋樓主你又知人地背後無投資?
其實我老豆都係你講嗰類人
都係公屋
都係窮撚但都有幾球股票大陸一棟樓
睇嘢唔好咁表面

唔好諗點慳錢，要諗就諗點可以賺多d 錢好過啦

其實係咪一定要成日去街食飯先叫識洗
上一代人有上一代人既生活
供哂幾個仔女讀大學
再俾埋首期買樓都叫唔識洗

其實我成日諗
明明股票係零和遊戲
咁係會有平均升值
但係究竟點解大家都覺得自己投資係會跑贏大市
你地d對手係各間投行大行喎
如果係咁 點解仲要自己投資？
買下公用股或者d低風險基金咪算囉 最多計埋買樓

你自己ff出嚟嫁
咪講咗樓主有番pt有買股投資
有收入仲想點 仲讀緊書，筆錢梗係攞嚟應付日常開支同埋娛樂嫁啦，有咩問題

佢男朋友父母咁慳法，儲得少錢之餘又苦了自己，仲要人哋請食飯仲比說話人聽 有無禮貌
搵錢又唔多，又唔識做人，咪一世做窮撚囉

香港老實講到而家我都覺得仲係偏地黃金

Same here
我唔明佢地諗咩
屋企唔係無錢 但老豆出街食飯50蚊都話好貴
要係屋企食

佢哋係孤寒

一樣
食個飯幾百蚊飯係到嘈生哂
買層樓幾百萬眼都唔眨
股票上下幾萬無咩反應

我老豆 / 老母都係, 睇香港專科醫生嫌貴, 走去大陸睇, 我心諗自己健康都嫌貴

嗰啲係孤寒, 唔關有無錢事

點解咁強調大陸低學歷？其實好多後生仔嘅父母都喺大陸出世，什至有好多後生仔自己根本喺大陸出世

唉